中國國家發改委要求地方政府控制高鐵車站周邊建設

中國國家經濟規劃部門已要求地方政府降低在高鐵車站附近建設新社區的步伐，這是遏制債務風險計劃的一部分中國國家經濟規劃部門已要求地方政府降低在高鐵車站附近建設新社區的步伐，這是遏制債務風險計劃的一部分。

中國國家發展和改革委員會周一表示，高鐵車站周邊的一些新社區的“持續健康發展的基礎不夠牢固，潛藏着一定的社會經濟風險”。

發改委稱，地方政府不得通過替代性表外融資渠道籌資在高鐵沿線建設新城鎮。此外，國家發改委還表示，列入地方政府債務風險預警範圍的高風險地區原則上不得舉債搞建設。

隨着高鐵在中國的迅速擴張，許多城市已在高鐵車站周邊規劃新區，期望以此刺激城市開發。